我夠膽講句: 「做Audit嘅都係人格分裂兼極S極M」

首先，做audit，除左partner之外，根本人人都俾人當狗咁撚，日日俾上司屌，但都無放棄，仲一路做落去，做到開始習慣，甚至俾人愈屌愈爽咁。除左成班audit狗中意做奴之外，無咩合理解釋。

然後啲乜乜柒柒qp，fail完retake再tritake，好似俾人折磨得好享受咁，完全無話想走人。

然後一升咗grade後，又因為以前俾人屌，又keep住做上面嘅奴，就有心理陰影，有報復心，起勢咁屌新人。啲S味隨住年資愈來愈重。

總而言之，partner屌完Managers，Managers fing哂尾之後岀來就屌班senior, senior俾人屌完好似學到好多嘢咁好enjoy，但又要S返班junior先心理平衡。然後junior再瘋狂叫intern 做admin嘢，做到死為止。

每一個grade都鎖住下個grade，唔俾你訓，唔俾你抖，唔俾你有私人時間，唔俾你岀去食飯。 然後又突然對你好少少，搞到俾人s完又患上斯德哥爾摩症，好感激有人屌有人教又會對你好咁，幻想其實上司係個好人，係有苦衷。會開始適應兼喜歡依種生活。唔俾人折磨係唔舒服。

大家一路俾人屌住同時又屌住人，好似一條人型蜈蚣咁。俾人屌得大力一下，就會屌返前面一下。

點講好呢，總之就痴線。

咁intern 可唔可以屌茶水姐姐？

唔係啵 我公司唔夠人用
下個月加人工不特止
而家都再請人
老細講明唔會逼同事瘋狂of

唔係big4 都唔好叫自己做auditor

邊敢。茶水姐多數老seafood，又同老闆熟

咩firm咁有良心

普通 CPA FIRM
開工利是 $200
巴打你做到好辛苦呀？

big4撚留名

多過D同K

唔係big4 講黎都晒氣
D客都係貪你地平

做local 頂多可以話自己係文員 唔可以叫auditor
做big4狗先係auditor
利申: non big4

一陣啲FS狗又衝出黎曬自己幾咁得閒可以準時走
利申 做銀行

四個大字: 理撚得佢
講真，睇餸食飯，盤靚有機升M咪同佢wok下
盤唔掂競爭太大就算啦

做又三十六，唔做又三十六，咪hea返三年走人
無謂辛苦自己，健康係自己既，隻job係老細既

利申: ex-big4er，以前成日比人屌我hea，咪一樣有得升

睇你點睇啦 考到個牌咪威
我同事人工都唔低

做audit 啲朋友比好多錢考試
又要唔合格
其實一直唔合格會點

Laughed

無師兄你咁睇得開，始終有時做唔掂，會怪自己無用，又介意上面俾說話我聽。 不過師兄你啱，健康係自己。

輪迴

岩呀 公司有audit team 最撚閪係佢地 日鳩日走過黎搞屎棍 死八婆

你嗰啲係internal audit, 可以話係另一樣野黎

我以前都係好似你咁諗，但自從有次做到入撚左廠之後
我就好錫身喇，唔訓夠6-7個鐘唔會返工
搵d自閉位坐，咪撚比 manager抽水
做得掂自己 d野咪算
一個月有一個月做完既方法，一個禮拜有一個禮拜既方法

係咪咁？

「四大」安永EY派利是 員工苦等一小時

有乜威？

$200咁少

姐姐仲大粒過partner

但老鼠都可以食大笨象

十年未完會俾人出信取消資格

太多on9野要做
每一張打完窿嘅紙都要貼水泡
呢樣都夠做半日啦屌

27歲先入坑有冇可能收

唉 沼..

賤業

唔好呀巴打

有腦都唔做呢行啦 都唔撚明做乜鳩年年都成班人去自虐

無見過intern比人屌
仲會530-600就收工

retake都係千幾一科
唔算太貴
first take個下就真係好撚貴啦

就入水記

邊間咁on9

起碼叫做有開工利是
我做則樓連粒朱古力金幣都冇

我都係呢個年紀先轉入去做A1
不過真係好wok

唔係得 audit 係咁囉

啲垃圾senior老細不嬲講就講唔想大家OT架啦
下一句就會加句如果你做得掂啲野既話

咁仲有咩啊？咁撚威

聽講如果係女仔
平時條裙越短就分得越少野做

唔少人上左senior就自覺得好大權力 串過馬撚

中庸既人黎講入ADUIT做三年考到牌就算NORMAL PAY都有三皮算係咁啦
中庸既人好似小弟咁有咩工可以三年三皮

上年Fg做緊Big 4 Audit
雖然只係短短做左半年，但我可以講
依一行根本已經病態到痴撚哂線
我嘅話，可以Hea個陣已經盡量hea
有時條team D人個個留到三四點，我十一點就照樣厚面皮嗌話走Even我d野未做哂
叫我星期六日返嘅話我都奉皆遲返早走, 返一陣蒲個頭就算
之前一月甚至有兩個禮拜比我hea到日日遲返早走
但有幾次真係有D突發野要做，避免唔到搞到好夜（三四點）
我試左幾日已經攰到死老豆老母咁款
我真係唔明點解我D senior 同manager可以長期都過緊咁嘅生活（唔好講咩non peak season會 hea d, non peak咪做ipo lor，根本仲Chur）
而最可怕係，好似好多E行嘅人都將一d唔合理嘅事視為合理
全行嘅人都好似覺得做到狗撚咁係自己嘅份內事
之前有隻job, 個senior連續睇左兩晚日出，第三晚兩點幾（凌晨）頂唔順就走
佢第二朝竟然同個Manager講話sorry呀琴晚早走
原來夜晚兩點收工係早，我真係聽到都打冷震
而另一樣痴線嘅野係
係依行，冇Ot pay係正常，有Ot pay就係老細皇恩浩蕩
我拎嘅Ot pay雖然都反映唔到到我實際Ot時數
但已經比好多人多
跟住同人講個時，個個都好撚葡萄我咁款
大佬，D ot錢我應份拎架
如果挨到仆街真係有回報，或者都可以接受
未入Firm個陣成日聽人講big 4留三年日後大把世界
我見我D客，好多都係big 4出身，離開左Big 4之後咪又係做到狗撚咁，仲要人工都唔係話真係高到大富大貴
咪又係買唔到樓

lm
p係好wok

in都無去in

跟你學嘢

細Department嘅話D job少人得黎仲要好大機會全男班
人型蜈蚣就有你份玩

間間都係屎

巴打做邊間

介唔介意講下其實點解有咁多野做
我non big4唔遲收

好多原因
最主要嘅原因為係d老細將幾個人份量嘅工作Dump比一個人做

P

唉
做工程顧問都差唔多
應該係香港文化黎

4間都係睇運中咩job

未跳啦試都未考完
聽日都仲要返工呀屌
我兩年內一定走
諗住跳去其他big 4做號稱比較Hea嘅fs audit
如果到時發現Fs只係另一個地獄
我再是但搵份Hea工做算數
反正賤命一條，又冇女又冇家庭負擔
到時做Audit曬左嘅時間就當自己年少無知on99比人搵笨算

個幾個量係做咩先
a1都係testing個d?

其實係，不過做到狗撚嘅Job遠多過hea job

放心啦
做audit都應該會無女

Admin work, testing, 上數解數
如果純做Testing都好d, 我有得hea個d日子通常都係因為除左testing就其他冇野做

睇你道行有幾高啦
我E d肥矮柒毒垃圾毒撚就去到邊都溝唔到
仲要D長 job接近全男班，真係諗都唔洗諗

其實香港有唔少工都有咁嘅傾向，準時放工都會比人講，冇ot錢，etc.

不過audit聽落最19最極端

咪玩啦
p記天之驕子

Big4 partner先係auditor
下面果堆都只係audit 狗

係office覆緊你

應該一街auditor都未訓

睇你山頭

其實唔熟行情, 過得10年既人工average 係幾錢? 者最撚普通既人, 咁樣碌10年之後, 係幾錢人工?

死毒撚冇咩話泊邊個碼頭
我做D job都比較散，隻隻job都唔同人
最長個隻都係個幾月
有少數 job正係上黎遲到早走兼有ot 篤
但大部份job都

呢行真係講運
唔好彩入到個on9 dept個個捽人為樂
3,4點收工都當正常咁你就仆街

相反你入條好team做筍job
一樣可以hea做唔駛飛的
返屋企食個靚飯先慢慢做咁都唔錯架

一班仲未收工的柯跌狗

Audit 逃兵
未考完QP 已經轉左Field 入正苦。
想問下啲Fee 係唔係越黎越爛?
同埋個Cost 有冇升過?
張Timesheet 係唔係越黎越難填/爆?

認同

邊類型既正苦工?

10個入去都未必有1個會捱到10年
如果你真係留到10年加上年年升到職 年職百萬不是問題

要去fs就而家去啦 襯p記仲請緊人
講到街市咁話去就去
你做到sa2/3先話去fs 到時4間都唔等人用既話點解要請你個乜都唔識既non-fs番黎in charge?

AUdit 一定係垃圾架喇，對客黎講係被迫唔賺錢既野，注定本質上一定難加fee

加上你咁senior先去
人地banking team 9成都用番親生仔埋哂班
你等全年做垃圾fund啦 除時wok過你而家

5年升m 最廢比你7年先升 都最小5萬
順順利利 十年真係6-7萬基本

最慘我正正係做緊P non-fs

今年份mc我屌佢老母，題題都寫到，都fail我
亂尻咁嚟⋯⋯得嗰3成。公會咁中意咁屈水，索性收我10皮俾個牌我咪算

Fee爛就梗，唔爛點搶客
Cost點會升，5個人工作cut到變3個，3個又用2個全頂隻job，嗰1個就疊住其他job做

垃圾先要retake qp

Big4 d女正常既個個都有仔

等陣，我報緊外國accounting 既master. 可唔可講下internal audit 既path? 一開波就entry level 既IA, 咁之後幾年既path 係點，5-10 年後既path 又點. 認真求答案
如果我入到又考到牌，入你間公司幫你手等你地無ot 得咁辛苦

我嗰到連partner都做到成隻狗咁星期六日都返工

係啦屌，我個dept個個閒閒地帶7-10隻job
佢老母，點做呀？
唔通真係痴個TB上去AFS咩

唔洗問，一定係
FS已經一年比一年wok, d老細出既fee同local firm有得 fight

除非係PP果間，聽講幾輕鬆，因為少大盤

見過有local firm manager 有75k人工

通常請返做開嗰隻job嘅auditor
貪你夠熟手
之前試過隻job嘅ia係上年fic,好照顧我地啲細嘅

日日發姣叫春，洗咩做，自然大把仔9沖埋黎心甘命底做埋你果份。 得閑嘟下嘴嗲下仔，都唔知幾正。 做埋老細條針， 人工又多幾千 一個jun 做到咁一個月萬七八去邊到搵

其實一切都係睇你運氣
自問運氣好
唔算辛苦咁做咗7年之後quit咗

自己炒都有得嘈

暫時唔多人入黎反駁
留名睇peak後反應

巴打咩garde走？

Cannot agree more
明明唔合理嘅事，大家都覺得係應份

Yes....

開機做緊野唔得閒上連燈

7-10

咩盤？

每次點指兵兵是但搵一份卷黎kill

其實FS都可以好wok.......
有人好識玩，有人好痛苦

奉勸做緊嘅人或會做嘅人，做big4唔係問題，但最緊要見勢色唔對就要走

曾經慶幸office d窗開唔到，如果唔係可能跳咗落去

識個柒頭由local去咗2nd tier仲好自我感覺良好
日日ff入big4 真係睇見都眼冤

中咗十大wok job?

有無人講下其實要做啲咩可以做到三四點，成日聽好wok 好wok 但唔知點wok 法

上數=put clients schedule into working
解數=explain fluctuations

你啱啱俾人屌完黎？

跳得黎人地都跳走埋了

我覺得好中point喎，成班slabes

我唔係呢行
上數即係admin 野？
解數即係點，作一啲原因岀黎解釋條數？真正困難嘅點係邊到？

9月啦
9月係反cup嘅高峯期

上數係admin野，解數睇下認唔認真解，認為解要問個客同拎晒相應supporting。問題係個客有時自己都中唔知點解

因為成班fg啱啱入firm未經歷過peak就係到憧憬未來是多麼美好的

上數都未必係admin野咁簡單
如果客仔個TB爛到一pat屎都有排你死

welcome
利申：到e家無翻過六日
但咪學嘅野少左

其實邊d先係admin野
我理解checklist呀 d咩咩柒柒letter先算係

乜柒letter會dum去大陸搞
人工平

做到三四點多數都係以下依幾個原因
1. 真係好撚多野做
由於D老細實在太西，好多時都要一個人做幾個人嘅野
好自然D野多到星期一至日朝十晚三都做唔哂
2. 臨時有啲野叫你做
可能上面嘅人夜晚九點幾十點先同你講
呀我要聽朝前睇到Xyz呀
但做好Xyz可能要用4-5個鐘
咁自然要搞到三四點
3. 陪坐
我自己就唔會做D咁嘅野
但聽聞係D 大team都幾常見
明明做細嘅冇咩野做，但陪上面d人坐到三四點
講開又講我發現有部份人幾享受陪坐
好鐘意成班人嬉嬉哈哈嘅感覺

其實做Audit上面D人好極端
一係好好人一係好仆街
但係無論係好人定仆街都一定係Wok
遇到好人既話成件事自己會好過少少
遇到仆街既話就會好似怨氣咁重

利申Big4

呀仲有confirmation

same
佢地全包
剩係比堆資料
佢就會整曬template ，scan埋，寄埋

每間都有唔同既Admin野
有D要Print Working 要Scan所有Evidence
簽名 整Hard Copy File 呢D先係Admin野最wok

學條撚咩
一來E d垃圾野不學也罷
二來有時工時長並唔代表學多左野
只係代表將一D on9野重覆做幾次

邊間咁好
我nonbig4唔知

有D客仔根本creative accounting
個Tb都唔知佢點整出黎

天音：而家年青人唔捱得

Slabes?

Btw, 不過真係同firm 唔同department/ job 都可以差好遠，同埋普遍啲人奴性都好重，文化問題

老實講做big4 學得最多就係練好自己eq

點解咁wok
本身已經唔夠時間唔夠人
仲年年加workdone填新form
咩scope都當full scope咁做
上年冇q今年q到爆
仲未計大把on9嘢

巴打
以前舊登pm問過你野

之前4間fs都請人喎

個時岩岩先Fg開始做，鬼識諗咁多 今年年尾應該會試下

都係。
仲要比hard copy on99

2018 唔係

Slaves.
All slaves in audit

跳出去做銀行IA囉
好多firm都唔洗OT

見過intern唔番星期六比人屌

中point，細過sum都Q，on99
做埋晒d sup 9 audit procedures根本成張都係放

Audit yes.
Advisory堅學到野，少好多19 admin/為做而做working

大客一樣，比個Tb黎竟然係唔平

因為你d client可能未升M已經走咗
咁出到commercial就肯定有排冇得升
而且巴打你冇記錯好似EG? 咁你d客又唔係做大公司, 人工高極有限啦

所以巴打想走就快走, 等到升唔到M先走就真係g9g

見有intern 返到3點

各位講緊既都係BIG4?

剛返完水記intern

返到3點有冇ot duk?

job唔怕wok，最怕疊job

可惜疊job係常態⋯
開咗新個隻但舊個隻仲死唔斷氣無限follow up

Intern有掛，比2-3個鐘你囉

Yes.....

其實fee爛係咪真 因為我自己個隻18年會加1x%

好似4間都有大陸centre做㗎啦

E 完全唔洗ot

Ot 兩個星期 日日3點 最後9個鐘duk

Total 9

我之前有隻Job今年加左fee之後，audit fee終於過六位數字，好撚感動

巴打呢間係2018？

D客雖然都唔係大公司，但都有D listed co嘅
Big 4升左M出去個d客都好少少
做左陣big 4就走個d

咁撚冇人性

比咁撚多利是你，咪撚再嘈話冇Ot篤啦audit狗

水記 我peak season無ot過，但都有ot鐘。依行好睇運氣，唔好運快d走。

有撚
有都食唔落

FS?

加左2x% fee (本身有6digit)

星期六日所有batchmate 基本全offline

巴打唔係p記ig咩？
細公司嚟㗎 ？

為咗呢d 19job賣命真係好慘，錢少都算，連句多謝都冇句pic/mic/sic個撚個都當ot係合理，老奉。on999

Eg 呀屌你老母

E OR k?

有無gp group做

中環無生意

咩係Gp group?

你地最正eg嘅job
(好似係

唔知咩黎
未做過大Job

殘到仆街，性格多數西

以前係舊登追D big 4 post係咁話咩出trip食女同事
依家下下出Trip都接近全男班 你真識食

食條春。肯定比人唱通街

最撚憎係有D Sic mic成日擺個款出黎話做big 4預左ot到狗撚/ot完冇補水架啦，唔鐘意咪quit囉

我公司每年都請big4做audit, 但次次派黎果條team d人個樣仲毒過it狗

我自問已經算係同一Batch入面比較好彩個堆
Ot 係篤唔足但都比我篤到有ot leave
有D batchmate做得辛苦過我幾倍但一粒鐘Ot都冇得篤
有D batchmate放緊study leave都比人叫返去做野
有D batchmate 直頭個Mic連qp training都唔比佢地上，要佢地用study leave嘅時間睇返video 睇得完黎都就考

巴打我地可能見過面

你果種疊job係正常
我指嘅係一個peak 1x隻job同時進行
每隻job比四十至一百個鐘你，由planning到archive搞掂哂佢

每日睡眠時間大約係5至9am。

每次聽到有人問我FS係咪好輕鬆係咪好得閒就火到嚟

所以捱到就捱多幾年, 捱唔到就趁早走啦

呢行唯一出頭天係跳出去做fm大佬

唉聽日又要ot

要升咗M先出到去做FM

呢行真係好反智。

Interim同6月year end等緊你

根本就係睇準下面d人需要big 4 experience而出盡力欺壓佢地

1X隻job

如果fresh grad 一開始做IA發展如何?
ps 唔係會計人

想入BIG4 但已經GG左

都要四大經驗，唔係的話只會比四大人騎住升唔到

Noted without thanks

咁多p intern 有冇e fs intern同事

big4衰左無offer
依家收到一間細行IA offer 諗緊點好
係唔係發展無咁好?

Audit, no matter internal or external -> big4 >all

星期六番工我冇所謂，但唔係老奉囉

但因為我big4無offer
如果入到去先慢慢去考牌 o 唔ok?

人工應該多過big 4?

冇咁好囉

頭2年可能係

咁呢個真喎
不過你ic喎識做人太直接姐

成日又呻又怨點解又唔resign

就係依種心態助長Audit界嘅歪風
恃住下面d人, 試都未撚考完牌都未撚有，冇bargaining power就捽鳩死佢

所以咪咁多人簽牌後即走

多少少咁囉

所以我都hea做，你咁叻咪qualify 佢囉，咪唔好剔我份working 囉

每日睡眠時間大概係4:00am至8:15am左右

好正啊，來折磨我吧！

其實行行嘅屌人技巧都係咁
不停咁屌你之餘，又得閒畀d甜頭你，等你完全馴服佢

其實d狗隻訓練都係咁玩法

一直都想知點解你地可以唔訓又做到野
自問唔捱得訓少兩個鐘第二日已經起唔到身唔好話工作

習慣了。當然每日會有段時間係開住眼訓

人如其名

E 係咪準時收工

唔係點被人叫audit 狗
利申：我是

係 除非你想自己ot

d senior都係狂隊咖啡

升左都未必做到FM
好多要靠識人

仲有依家連FM 都可以掛名
好多大陸公司咁玩
有間 non big4 就做緊依D野
三十萭一年包曬 com sec 同FM

真心未聽過，com sec outsource就大把啦，FM又唔洗簽名同埋咁多day to day 野點out source?

巴打可否講多d?

有D 創仔都係搵汁數佬幫手做埋哂com sec 埋數一條龍

仲有包interim 同 final audit 陪客個auditor 上去砌數
包埋掛名INED
另加AGM 出埸收費

又冇人叫你做成世

好彩跟個條team唔洗返weekend
利伸返pp

做人真係好辛苦

有頭髮邊個想做光頭

我基層出身
屋企自住居屋無樓收租
兩老就退休等我養
想撐起頭家今時今日無三皮點得
唔做big four 又入唔到ibank 拎皮幾野真係搵朝唔得晚
咁俾人屌要無限ot都惟有硬食
唔通真係唔開飯咩

溝女結婚都放棄埋
有時間睇下波打下機算

巴打大家咁話
家庭狀況仲衰過你
無辦法啦 又要養家又要為將來打算
加油啊巴打

算係大job

睇黎大家都好忙

same 要養家
鬼叫你窮咩

各位手足今晚準備放幾點？

工已收

who are you

11點幾走比人西面
唔理佢照走

咁串？

話9知佢。
反正 foreseeable future都唔會同佢做野

以前唔想因爲claim 的士錢而留到十一二點
成日被人話唔合群

我心諗對住你班影帝影后多個幾鐘
不如早收拎埋部機翻屋企舒舒服服咁做好過

x 眾？

I know that feel bro
就Grad 明知係ot地獄都要做

路過 工程consultant撚留名
以為每晚730-1000走都已經夠做到我憤世嫉俗

頭先2:45走，仲大把人

Audit狗
仲請唔請人

令女ma

咁大膽

求介紹

好合理姐

你個名

有D foreseeable future有機會一齊做野嘅我都唔會一齊留到好夜
佢地有時講笑咁話我早走 唔知係咪介意
我會話係呀哈哈哈我好早走
做又係咁高人工，唔做又係咁高人工
自問有時多野做做到三四點我都肯留底都算係仁至義盡善心無極限

當人地鬥wok果陣，我最鐘意反高潮話自己七八點走

你就留係度砌working，sic就返去砌女asso

做得big4
唔係派綠帽比人
就係比人送綠帽

綠帽唔怕派
最緊要除得快

通常sic應該最夜走
你果個賤撚到

樂觀d睇到你做sic就可以砌女asso

鬥wok呢個文化到底邊個小學雞諗出黎

真係咁易?
人生目標

啲人成日話捱兩三年就會有出頭天
講到兩三年好易過咁
之前識個朋友決心做auditor乜乜柒柒
入左big4 好似唔夠一年就話quit

睇你咩job同夾咩人

係

兒家係邊間

Agger

出左commercial la 仲玩audit咩

依家仲請緊啦 有手有腳都請

屌好撚想辭職呀dllm

Fg A1就算啦， 你話A2都仲有機。
今年個市好，下年應該靜一年，後年再請一大堆

24小時都請緊，升SA2/A2就報啦

non-business major請唔請

收工～

你地唔洗訓覺架？

其實SIC/MIC OT都冇咁嬲
最僧係D A1/低grade既人日日係到OT扮工 A2/S1想走都走唔到

其實個回報又真係幾高
捱兩三年30k 其他工邊到得

你用working hour recal 下先啦

呢個Post好有娛樂性

你計埋slack season 喎

所以佢地一畀少少signal 叫我走 我會9秒9閃人

special 呢?
interim呢?
有時重有6 30 930

根本全年peak啦 1231 331 quarter interim IPO 其他special 乜柒都有

練成左奴性咁就一世，及早轉行把啦

原來會計咁撚鳩
都係n展好

訓都無得訓，點解決需要！飛機都唔夠時間打喎

星期一至日都返工

平時見到D做Audit既朋友，成日Post一大Team人唔知去邊到食嘢啊，公司又日日派特色小食
好似做得好開心咁架喎

圖？

link

我就知 PwC eg 有條肥仔 senior 叫雞叫到比 ptgf rubbish 貼埋上網
話咩 Audi 扮波子

其實我有樣野點都唔太明
如果做audit,Big4既真係講到咁癲
有咁強毅力同意志 其實公開試成績同各方面都唔會差得去邊 仲洗咩做Big4

大把人公開試幾個A/5**都做緊BIG 4
我諗有時搵工唔係剩係睇你做野能力同夠唔夠毅力

Ig就淫亂party屌asso（聽上面講）
Eg就打飛機or叫雞二揀一

傻啦,8大gpa有3/接近3已經有Interview既機會

big4只係要D 勤力又唔係太蠢既狗,入面大把廢柴

by the way, 好多undergrad (特別係3大以外) 個世界得big4

以為入到去就好威, 跟住為左個名就走去做

係真唔係ching

上面打錯

成世就咁困喺辦公室唔係被人鬧就係鬧人，直到退休，咁就一世

Big 4收人好雜
三大First hon到恆大third hon都有

巴打其實我講緊反話

大部分人做幾年都走啦
其實你講個情況應該好多工都係咁

其實唔係一定要坐辦公室，出面有好多工，睇你點揀。當你以爲份份工都係咁，你就唔會有動力去揾去轉變。

又話有相睇，係咪放左飛機

lm

見d audit 黎我公司計數，大部份都會屌9 d新手，仲要係狂屌果隻

笑左 升左M好走啦 出面大世界

利申： 脫左苦海

入得呢行 要有畀人怒屌嘅打算

一出身做big 4 / consulting 條路會闊啲
但唔代表人人都搵到好路數
對於出身成績平平的人 係好一個洗底的機會
但top tier學生就嘥料囉

想轉變有咩好路數介紹

阿妹做螺冰鹹，佢話公司裏面屬於家境非常okay（即係住私樓，九龍站上蓋物業呢種level），畢業於出名既大學 ，日日做到好夜，並且好似幾enjoy呢D長OT工作模式既人係大有人在

我真係諗唔透

我個名

唔少人好Enjoy成班人圍威喂嘅感覺
一路大叫好wok呀好Wok呀
但又唔做快D野，食lunch食 Dinner各自食兩三個鐘
於是叫到三四點先走人
口裡叫好wok, 心裡其實好爽
利申：你個妹嘅同事

你本身audit？ 點接受到

至撚憎呢d team

巴打做緊咩？

成日唔撚明呢啲人諗乜，快撚啲做完返屋企訓覺唔撚好咩

投行MO

X2 其實好多時係拖長來做

入得黎嘅做嘅人入面，我諗大部份或多或少都鐘意成班人圍威喂（利申：我屬於好唔鐘意圍威喂嘅少數）
圍威喂冇所謂呀，但唔好晚晚圍威喂到三四點咁On9啦好唔好

威囉把炮囉英雄主義囉
可以周圍同人講自己晚晚Wok到三四點，好撚型呀

鐘又無撚得篤，你話比返一半OT我都唔同講法

第日十點幾先番 等一陣又食個飯
一陣又話wok要買咖啡排下又盛
搞搞下4-5點先進入狀態 緊係咁啦

咁有好多時間都係9左去 老老實實

做咗3年想轉其他工，但係唔想入commercial

最衰唔係FS team

我以前都唔係fs

屌Exact7ly
好撚眼訓呀買杯Starbuck先
唔夠Tim, 再落去買多杯先

屌 我同grade日撚日影4杯咖啡 話好撚多野tick
Tick 撚死佢
番十點幾 間間都係長龍咖啡 又行到上環買咁滯
買少兩杯咖啡 洗撚日日call的咩
不過有人 係中意咁

我以前早番早走efficient 成條team可以番屋企你話幾好
又畀人周我荀job 屌！

有Ot錢都不了
晚晚三四點真係唔撚係人過嘅生活

好瞓啦 一陣又wok啦

算啦 不過做big 4 一大班人
又時都幾令人懷念

諗起聽日開始又要做埋D鳩屎野就訓唔著

吹下水一齊

成班人一齊柒真係咁值得懷念咩

+1

咁有好撚多9野
笑成世
仲有其實出到去唔會咁多同年紀同你9下9下
唔會嘻嘻哈哈

其實聽朝830要present
我唔想訓
唔想番工
又唔想prep

可能我太毒
日日同一班人嘻嘻哈哈
一開始個時都開心嘅
但嘻嘻哈哈耐左之後，我開始有啲累，想自己一個

真心睇條team 夾唔到係好撚慘
捱多陣都過完peak啦

除非好似我咁試過中撚左啲831

其實我未走前真心想做bank
一來我唔係fs出身 真心好憧憬
出到去又另一回事
仲辛苦

我份人有啲Anti social
雖然唔會表露出黎，但我始終都係Prefer毒撚一個
如果平時係香港都好D, 一出trip日對夜對真係好累
暫時遇到嘅Teammate都算好人，同佢地勉強都叫夾到
唔敢想像如果將來去左D惡頂team會點
四五月要做隻3月 year end 仲要同人出一個月長trip

如果人工好左，都辛苦得抵D呀

想問一下business但non acct major成績麻麻接近3 請唔請
利申：未grad

出trip 香港big 4真係好西
多數要share房

細個好撚怕同senior 同房 多數冇得訓
做sic 果時怕下面hea 又唔訓得先
果獸鬥係好慘
做m唔係香港要你落site
仲撚wok
特別係幾隻job 要睇

有時唔係睇錢只係
生活正常左
但冇左自由

不過身體好左係真

好似請
乜都請我諗

利申：三大Non acct maj, Grad個陣gpa得2.5幾，做緊

thanks 希望得

之前幾次都係自己房
一返房就訓
仲要個酒店Wifi 垃圾成鬼日斷，扮online都慳返
之後四至五月就應該要 share房

點解生活正常左但反而冇左自由？

做big 4 non peak其實幾flexi

我之前十一月個陣仲辛苦過e 家
Peak就做year end audit
所謂Non peak就做ipo
屌公司老母

中ipo真心黑

我依度好多ipo
中Ipo嘅機會遠高於唔中
D Partner 仲係咁話ipo經驗對將來出去好有用
我諗commercial要Ipo exp嘅工應該都係d要做到狗撚咁嘅工

咁你可以做sponsor果啲

有無人知e記上conversion 有無allowance

只要有interview, 3rd hon同1st hon條起跑線都一樣
當年3rd hon都入左

70一日

d記上 conversion有冇 allowance

唔中意呢種圍威喂阻住收工模式就閃啦
一係改變自己 唔係好難頂到S

性格中意同人有適當距離的人做落去好難有運行

其實到S1升S2走差不多
到M先走你就會唔捨得分人工

但係M先走會有「錢途」D？

通常幾時開始同完曬成個course

做完又做咩

其他升左M 嘅人又多數跳左去邊？

想知就留tg，費事自爆咗

巴打m grade轉行都揾得返個人工？
compliance？

多數finance manager

partner都係9

利申： 客

加左先走

我唔係做呢啲
多人做番ia
Compliance/ risk mgt 都大有人在

好多都去左bank/ insurance /hkma /sfc

大把m走都仲可以加人工啦

D sponsor都係玩到好夜

其實唔好睇到m 好高人工
Ibank bo asso都高過m1
Fo analyst 都唔止呢個數
世界好大嘅

巴打做緊定點 無tg

做audit係好易俾batchmatch思想同化 好易同聲同氣 習慣都會慢慢相似
然後原先個套價值觀會變得模糊
好多情侶都會分手 變果個多數係做緊audit果個

講得難聽就是 audit 多狗公
利申：我是

日久生情 在所難免

利申： 單身狗

有無收穫先
我都聊過一個有男朋友
不過做左一年閃左

十年仲留到都sm啦
M1 都己經好撚辛苦

人地可能上左岸收緊租
做pt過下日晨解悶

當年單野都唔係堅

一定啦
會計出咁多人 呢個情況分分鐘比例上仲衰過其他行業
不過你個例子係女，更加覺得佢上左岸過日晨唔想承擔咁多責任
至於大部分會計人 唯有希望40前最起碼都斷供左一層先
供緊俾人炒就訓街了

Yes...ibank人工係好高，不過做落去就big會高過MO/BO，因為升得快好多

IA/compliance/FM nature-wise is as shitty as audit.
Risk/Sponsor is more interesting.

唔會 除非你做equity partner

ET 呀

都唔係 其實我個人幾中意audit
但唔可以勁OT

Sponsor好辛苦
Risk 我覺得見人見志

唔知你係咪big 4出身
係人都知去到sal partner 個價都係咁上下
Bonus 又唔方多

想搵錢去啲fund house 做ok

sal partner 係咪即係 advisory 既 director 價 ?
想知大約有幾多

之前做過幾隻細Job
條Team連埋Manager都係得三個人，做一兩個禮拜就搞哂所有野
放工時間比較易控制，就算真係多野做都唔會玩到好夜，十一點幾就搭的士走
又唔會有成班人圍威喂搞到D時間9左去嘅問題，兩丁友都冇得點圍威喂
感覺自己都係比較Prefer做依類job

Consulting 果邊出有啲唔同
但director 家下係畀啲等左好耐又冇得升par嘅Sm 頂住當嘅19野
不過而家點都要升左dir 先可以做 Par

幾多我唔講得

利申左過其中一間HR 煙腸

想問risk advisory具體工作係咩？
網上好似冇乜資訊
有人話係internal audit，但係一樣要出trip，做起上嚟不同之處喺邊？

P記等入職 有咩注意事項？

Ia 基本上都要出

Me 4大呀
我唔知我個間仲有冇salary partner，不過我大約知新老闆搵幾多同佢跑到幾數有關。
SM1差唔多8皮了，應該多過同年齡MO/BO人

Director around $100k
Junior partner around $1.5-1.8M

唔完全係。
有potential SM-> 跑數->promoted to director ->跑更大嘅數->P

Many assurance folks stuck at D because they cant deliver the revenue target. (you know, audit is a low margin and shrinking biz)

你唔係諗住做到50歲呀嘛

Junior partner around $1.5-1.8M /year

唔係

真心睇你跳得好唔好 去retail 我唔知
基本上冇一個bo vp會低過80k

加上sm要跑數
做consulting senior 已經要跑
你跑得叻係ok
唔叻就

真心唔想跑 出面又pay得好左
我先走

不過真心講句 做big 4 好係點都唔會炒
因為連賠錢都想慳

我有個junior 曠工3 weeks 都仲係co 唔係term
想hea hea 地搵食又flexi 係firm先做到

出到來做 其實都提心吊膽
出幾多錢畀你 聽日cut cost 野都唔洗你執
可以直接要你消失

不過做過big 4 可以視做避風港
出面撈唔掂 番番去做M 做sm 隨時歡迎 我指非audit
出過來都易啲揼proposal 識湊客

不過你要過到世俗眼光覺得你撈唔掂先回頭

SM1年紀係BO可以做到VP?
Because I have a trading ops friend say his salary increment was <5%
And very hard to be promoted to VP

Yes.
Sorry for missing that critical information hahahaha

睇你咩grade走
係入面升 唔跳係有排

巴打audit出身？介唔介意分享下條path點行？

Audit (asso)—> consulting (sa to m) —> jump

噢係喎，巴打一入就係VP?

我估FS Consulting role and now a project management role at a bank?

Sm4定sm1大？
如果sm第一年
7皮都無啦

唔係 不過個pay高過sm 1
基本上sm入就會equivalent to VP

類似係咁 好驚畀人起底

有幾錢人工?!

點下咩pay
My manager M1 55k, M2 62, M3 70

巴打M走，入bank未到VP grade但人工已>SM1?

High pay/ top pay 價

哈哈no worries.
知又點姐，可能我真身都請教過你

係 好多都係咁
睇你同佢點拗啫

Yes. high pay
Normal pay way shittier

未到30如果有埋bonus 年薪過百萬
巴打銀行係咪冇咁wok?

我差唔多30 唔係好年輕
唔係 都wok
不過生活regular 左
但每日工作intensity 高左

sleep is for the weak

做Audit 唔過勞死過一次點算做Audit

Could be a path to go for.

Audit 我好快做晒d野唔留夜結果比人屌
日日hea做拖長野做都唔知為乜。希望轉到LoS